\chapter{论文的格式要求}
\label{chap:formats}
\par 论文的格式要求包括：纸张大小、纸张方向、页边距、版式、文档网格、字体与字号、段落和间距等\cite{机器学习}。
\par 建议采用 \LaTeX2e 语法和 \verb|xelatex| 引擎编译。
\par 由于论文格式问题非常繁杂，无法将所有设置描述清楚，只能对一些主要的设置做出扼要的说明。一个快捷有效的方法就是把本规范的电子版作为模板。
\par 小贴士：使用 \verb|xelatex| 编译时，可以直接生成双面打印的 PDF 文件。如果需要编译两次生成交叉引用，第一次编译时加入 \verb|--no-pdf| 选项可以加快编译速度。

\section{页面设置}
\subsection{纸张}
\par 纸张大小：A4。
\par 纸张方向：纵向。

\subsection{页边距}
\par 页边距；上2.5厘米，下2.5厘米，内侧3厘米，外侧2.5厘米。
\par 页码范围：对称页边距。

\subsection{版式}
\par 节：奇数页。
\par 页眉和页脚：奇偶页不同，距边界：页眉1.5厘米，页脚1.75厘米。

\subsection{文档网格}
\par 网格：无网格。

\subsection{字体}
\par 中文字体：宋体，使用{\bSong 宋体粗体}时，请使用 \verb|{\bSong 要加粗的文字}|。
\par 西文字体：Times New Roman。
\par 字形：常规。
\par 字号：小四。

\subsection{段落}
\par 对齐方式：两端对齐。
\par 首行缩进：2字符。
\par 行距：多倍行距1.25。

\section{封面}
\subsection{标题}
\par 中文标题：二号华文中宋和 Times New Roman 加粗，居中，左、右侧缩进均为4字符。
\par 外文标题：小二号 Times New Roman 加粗，居中，左、右侧缩进均为4字符。

\subsection{基本信息}
\par 基本信息是一个表格，左列为基本信息名称，右列为需要填写的基本信息。
\par 基本信息：四号华文中宋和 Times New Roman 加粗居中。

\section{承诺书}
\par 承诺书：三号华文中宋加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 承诺书文本：小四号宋体和 Times New Roman，首行缩进2字符，1.25倍行距。

\section{摘要}
\par 摘要：三号华文中宋加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 摘要文本：小四号宋体和 Times New Roman，首行缩进2字符，1.25倍行距。
\par 摘要文本结束后空一行。
\par 关键词：小四号宋体加粗顶格，××××：小四号宋体和 Times New Roman，各关键词之间2空格。

\section{ABSTRACT}
\par ABSTRACT：三号Times New Roman加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par ABSTRACT文本：小四号Times New Roman，首行缩进2字符，1.25倍行距。
\par ABSTRACT文本结束后空一行。
\par KEY WORDS：小四号Times New Roman加粗顶格，××××：小四号Times New Roman，各关键词之间2空格。

\section{目录}
\par 目录：三号华文中宋加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 以下内容用小四号宋体和 Times New Roman，1.25倍行距：
\par 摘要：加粗，首行缩进2字符，段前0.5行；
\par ABSTRACT：加粗，首行缩进2字符，段前0.5行；
\par 第1章 ××××.........................1：加粗，首行缩进2字符，段前0.5行；
\par \quad 1.1 ××××............................1：加粗，首行缩进3字符；
\par \qquad 1.1.1 ××××.....................1：加粗，首行缩进4字符。

\section{正文}
\par 一级标题：三号华文中宋和 Times New Roman 加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 二级标题：四号宋体和 Times New Roman 加粗，左对齐顶格，段前0.5行，段后0行。
\par 三级标题：小四号宋体和 Times New Roman 加粗，左对齐顶格，段前0.5行，段后0行。
\par 正文文字：小四号宋体和 Times New Roman，首行缩进2字符，1.25倍行距。

\section{参考文献}
\par 参考文献：三号华文中宋加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 参考文献序号用方括号括起。
\par 参考文献序号和内容用五号宋体和 Times New Roman。

\section{致谢}
\par 致谢：三号华文中宋加粗，居中，段前4行，段后2行。
\par 致谢文本：小四号宋体和 Times New Roman，首行缩进2字符，1.25倍行距。
